《**王菲最精彩的演唱會**》（英語：**Faye Wong Live in
Concert**）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")[王菲的首張](../Page/王菲.md "wikilink")[現場錄音專輯](../Page/現場專輯.md "wikilink")，於1995年1月在[香港发行](../Page/香港.md "wikilink")。\[1\]王菲於1994年12月22日至1995年1月8日期間，在香港[紅磡體育館連開](../Page/紅磡體育館.md "wikilink")18晚演唱會，這也是她第一次開大型演唱會。專輯是1994年[聖誕夜那場演唱會上的實錄](../Page/聖誕.md "wikilink")。

## 曲目

## 幕後人員

出自專輯內頁

  - Producer: Alvin Leong Co-produced By Stanley Leung, Bobby Chan, Jim
    Lau
  - Live Audio Recording By: K.W.Kong, Lam Wing Cheung, Wong Chor Keung,
    Temple Ho, David Chow
  - Audio Mixed By: Lam Wing Cheung
  - Audio Mastered By: Ball Au
  - 音樂總監: 趙增熹
  - 音樂顧問: Alvin Leong

<!-- end list -->

  - Bass: Rudy
  - First Guitar: So Tak Wah
  - Second Guitar: Dodong
  - Third Guitar: Adrian Chan
  - Programmer: Jone Chan
  - String: Houng Wang Leung Orchestra (我願意)
  - Drum: Nathaniel Morton
  - Keyboard: Johannes Wallmann

<!-- end list -->

  - Chorus: Tam Sik Hay, Albert Lui, Cho Kit Mun, Chow Siu Kwan

## 唱片版本

  - 香港版：鏤空紙盒裝。
  - [台灣版](../Page/台灣.md "wikilink")：進口港版。
  - [日本版](../Page/日本.md "wikilink")：1999年引進，封面有改動，音質提升。
  - [內地版](../Page/內地.md "wikilink")：封面有改動，歌曲順序有改動。

其它版本：

  - 新藝寶優質音響系列：1997年5月。
  - 環球24K Gold金碟週年紀念經典系列： 2011年1月。
  - K2HD：2013年4月。
  - [SACD](../Page/SACD.md "wikilink")：2014年8月8日

影像出版：

  - 1995年 視聽版
    [LD](../Page/LD.md "wikilink")/[VHS](../Page/VHS.md "wikilink")：去掉了「無奈那天」、「靜夜的單簧管」及大部份歌與歌之間談話，以多段幕後花絮代替。
  - 1996年 新艺宝版卡拉OK LD/[VCD](../Page/VCD.md "wikilink")：去掉了「Dance
    Medley」、「冷戰」，曲目順序打亂。
  - 1997年 福茂版卡拉OK [DVD](../Page/DVD.md "wikilink")：去掉了「Dance
    Medley」、「明天我要嫁給你」、「冷戰」，曲目順序打亂。
  - 2003年 新艺宝版卡拉OK DVD/VCD：2003年10月發行，去掉了5首歌，「無奈那天」、「靜夜的單簧管」、「Dance
    Medley」、「Wind Medley」、「冷戰」。

## 注釋

<div class="references-small" style="-moz-column-count:2; column-count:2;">

<references />

</div>

[Category:王菲音樂專輯](../Category/王菲音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1995年音樂專輯](../Category/1995年音樂專輯.md "wikilink")

1.  [1](https://itunes.apple.com/hk/album/15%E9%80%B1%E5%B9%B4%E7%8E%8B%E8%8F%B2%E6%9C%80%E7%B2%BE%E5%BD%A9%E7%9A%84%E6%BC%94%E5%94%B1%E6%9C%83/418342240)